美國30年期抵押貸款利率升至7.9％ 創23年新高 - 國際	
2023-10-26	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231026003425-260408	
今天公布的一項調查顯示，美國最普遍的房屋貸款利率上週躍升至2000年9月以來的最高水準，已經連續第7週上揚，這將抵押貸款申請量推至28年來的最低點。
抵押貸款銀行家協會（MBA）表示，截至10月20日當週，30年期固定利率抵押貸款的平均合約利率比前一週上升了20個基點，來到7.9%。
抵押貸款銀行家協會副總裁兼副首席經濟學家坎恩（Joel Kan）表示：「抵押貸款活動仍舊停滯，當週的申請量降至1995年以來的最低水準...較高的抵押貸款利率將潛在購屋者拒於門外，並繼續抑制再融資活動。」
美國聯邦準備理事會（Fed）為對抗通膨飆升，自2022年3月起將政策基準利率從接近於零的水準逐步提高，至今年7月基準利率上升至5.25-5.50%之後，雖聯準會暫停升息腳步，但購屋貸款的成本依然持續上升。
自那時起，30年期抵押貸款固定利率上揚了81個基點，與美國長期借款利率主要基準的10年期公債殖利率有類似的漲幅。